柒鵝：中央支持特區政府遏止暴力 看不到收緊對港政策

即時新聞2019-11-05 HKT 19:00

國家主席習近平昨晚在上海接見特首林鄭月娥，充分肯定林鄭月娥的工作。林鄭月姐表示，自香港發生大型示威活動以來，昨晚是首次有機會與習近平出席同一活動，今次會面的安排，是作為國家主席出於對香港的關心。她又認為，中央和國家主席關心香港是理所當然，亦很支持特區政府遏止暴力的工作，以法治處理現時的問題。

林鄭月娥在上海見傳媒時解釋，她是在昨晚晚宴前接獲通知，在晚宴後能與習近平有簡單的會面，與原先的安排不同。

被問到新華社發稿的內容，引述習近平在會面時表示，要依法制止和懲治暴力活動，是否代表中央會進一步收緊對港政策，林鄭月娥表示，看不到會有收緊的情況，強調特區政府處事要緊守一國兩制，依香港法治，又說，自己在上海期間與習近平和其他中央官員見面時，對方強調香港的情況是由特區政府按照一國兩制原則和法治精神處理。

新聞來源：RTHK

今次林奠無講全力支持黑警執法呢啲閪話，黑警準備變condon啦

但有話止暴制亂，遏止暴力。而黑警只是誤會

我地唔好再打飛機。我都唔想放負